<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://karajan610.github.io/blog</id>
    <title>준비 중... Blog</title>
    <updated>2024-05-09T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://karajan610.github.io/blog"/>
    <subtitle>준비 중... Blog</subtitle>
    <icon>https://karajan610.github.io/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[첫 블로그 포스트를 작성하며...]]></title>
        <id>https://karajan610.github.io/blog/2024/05/09/index</id>
        <link href="https://karajan610.github.io/blog/2024/05/09/index"/>
        <updated>2024-05-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Docusaurus를 사용하여 블로그를 작성하게 되었다. 영감은 어떤 블로그 도구를 사용하면 좋을까 고민하던 도중 Redux Toolkit 공식사이트에서 사용하고 있었고, 깔끔한 사이트가 좋아 나름 사용해보니 괜찮아서 사용하게 되었다. 본래 블로그를 잘 사용하지 않으려고 했지만, 따로 private한 생각과 public한 생각을 정리해보고자 한다.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Docusaurus를 사용하여 블로그를 작성하게 되었다. 영감은 어떤 블로그 도구를 사용하면 좋을까 고민하던 도중 Redux Toolkit 공식사이트에서 사용하고 있었고, 깔끔한 사이트가 좋아 나름 사용해보니 괜찮아서 사용하게 되었다. 본래 블로그를 잘 사용하지 않으려고 했지만, 따로 private한 생각과 public한 생각을 정리해보고자 한다.
&nbsp;
또한, 지난 회사에서 사용하던 만다라트를 이용하여 팀의 목표를 정리하고, OKR과 조합은 괜찮은 조합이라고 생각한다. (특히 만다라트는 개인적인 목표 설정 시 활용해볼 예정이다.) 회사 만다라트가 존재하고, 또 각 팀별 혹은 각 파트 혹은 TF별로 만다라트가 존재한다. 그리고 중앙에는 도전적인 Objective를 작성한다. 그리고 그 만다라트는 회사나 팀 각 입장 차이에서 Objective가 되기도 하고, KR이 되기도 한다. 그리고 별도의 시트로 Initiative과 KR을 관리한다. 나를 포함한 회사와 팀의 목표를 얼라인하고 목표를 달성하기 위한 방법은 좋은 시도라고 생각한다.</p>
<details class="details_lb9f alert alert--info details_b_Ee" data-collapsed="true"><summary>&nbsp;</summary><div><div class="collapsibleContent_i85q"><blockquote>
<p>이때 나는 평소 22시에 취침하고 새벽 4시정도에 기상하는데 이러한 흐름이 망가져서 나의 정신과 몸이 망가져가는 느낌이 들었다. 늘 자정에 가까운 퇴근과 정시 출근은 😥</p>
</blockquote></div></div></details>
<p>하지만 계획을 치밀하게 준비하고 실행하는 것은 좋은 것이지만, 그만큼 실행할 때 무게가 무거워지는 것은 좋지 않다고 생각한다. 예를 들면, 개발을 진행하다 보면 컴포넌트를 하나 만들다 처음에 생각했던 목표와는 다르게 되는 경우가 많다. 그리고 그것을 수정하고 다시 수정하다 보면 목표를 달성하는 데 시간이 많이 소요된다. 만다라트와 OKR을 작성하면서 그동안 치밀하게 계획했던 부분을, 방향이 바뀔 수 있는 부분에 대해서도 수정하거나 변경해야 하는 부분에 대해 빠르게 대응할 수 있는 방법을 고민해야 하지 않을까?
&nbsp;
상황에 따라 문제를 해결하기 위해 다양한 시도나 관점을 달리 보아야 한다고 생각하는데, KR이나 Initiative가 너무 상세히 작성되다 보니 오히려 그 틀에 박혀서 다른 관점에서 문제 해결이 잘 보이지 않았던 느낌이 많이 들었다. OKR을 처음 적용해 보려고 해서 그럴 수도...</p>
<blockquote>
<p>Note: 만다라트는 이전 야구 프리미어12 2015를 일본과 한국 경기를 보면서 오타니쇼헤이 보면서 알게된 선수였는데 선발투수로 160km를 던지며 우리나라 선수는 1루타 조차로 출발하지 못하는것을 충격은 아직도 잊혀지지 않는다. 그래도 8회와 9회에 기회가 생겨 대한민국의 승리를 이끌게되었는데 오타니의 충격이 워낙커서 프리미어12의 결승전은 보긴하였지만 기억이 잘 나지 않는다.</p>
</blockquote>
<p>그리고 오타니의 목표를 이루는데 만다라트를 사용하고 회사에서도 적극적으로 만다라트를 사용하는것을 보고 나도 만다라트를 아래와 같이 정리 하게 되었다. 이후 어느정도 완성이 된다면 블로그에서도 제대로 관리하는 형태로 고민 해볼까한다.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Mandalart" src="https://karajan610.github.io/assets/images/Mandalart-a8953b4243465327205a068131f24579.png" width="1712" height="1706" class="img_ev3q"></p>
<p>또한, 다양한 개발 서적과 취미 삼아 읽고 있는 도서들, 그리고 공부하거나 회사 업무로 발생하는 트러블슈팅이나 해결 방법을 정리하고자 한다. 또한, 내가 고민 중인 것들... 기타 등등...
&nbsp;
이후에는 블로그를 통해 공유하고자 한다.</p>]]></content>
        <category label="hello" term="hello"/>
    </entry>
</feed>